(全家有案底) 涉嫌粗暴對待員工 法院申請拘捕大韓航空社長夫人

國際中心／綜合報導

南韓「大韓航空」社長夫人李名姬涉嫌粗暴對待員工，經兩日的馬拉松式問話後，檢方周四(31日)指李名姬慣常使用權力攻擊、侮辱及傷害他人，決定向法院申請拘捕令，可能以7項罪名起訴她。

李名姬之前被揭發以言語和暴力粗暴對待裝修工人、「大韓航空」職員等，周一(28日)和周三她分別接受5小時和11小時問話。 檢方指出，李名姬在2011年8月至2018年3月期間，涉及24宗暴力事件，受害者多達11人。

但李名姬否認大部分指控，聲稱對事件沒有印象，警方相信李名姬會滅證，因此要求法院簽發拘捕令。

南韓檢察署周四突擊搜查大韓航空總部，約30名調查人員搜走多份文件，以調查社長趙亮鎬繼承已故父親的海外資產時涉逃稅一事。檢察官同時調查趙家疑涉挪用公款的案件，有指相關金額高達200億韓圜(約4億元台幣）。

「大韓航空」發言人承認當局前來搜查，不過並有透露詳情。檢方指調查工作進行中。

「大韓韓空」趙氏一家被稱為「怪獸家族」。家族成員近年官非不斷，先有長女趙顯娥的「堅果門」事件 ，再有次女趙顯旼的「潑水案」，檢方更懷疑「大韓航空」為趙家聘請非法僱傭及逃稅。

同龍蝦好似樣

其實我覺得榜樣真係好緊要
佢阿媽由d 囡細細個開始教育佢地對人和善既話，點會個個變潑婦。

民主真好